{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
            "TrueAnswer": "Pacifique",
            "FalseAnswer": [
              "Atlantique",
              "Indien",
              "Arctique"
            ],
            "Explanation": "L'océan Pacifique couvre plus de 30 % de la surface de la Terre et est plus grand que toute la superficie terrestre combinée de la Terre."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle la partie la plus profonde de l'océan ?",
            "TrueAnswer": "Fosse des Mariannes",
            "FalseAnswer": [
              "Fosse de Sunda",
              "Fosse de Puerto Rico",
              "Fosse de Tonga"
            ],
            "Explanation": "La fosse des Mariannes atteint une profondeur d'environ 36 070 pieds (10 994 mètres) dans l'océan Pacifique."
          },
          {
            "Question": "Quel animal marin est connu pour sa bioluminescence ?",
            "TrueAnswer": "Calmar lumineux",
            "FalseAnswer": [
              "Calmar géant",
              "Poisson-lanterne (Photonectes)",
              "Nautile"
            ],
            "Explanation": "Le calmar lumineux habite les profondeurs de l'océan et possède des organes lumineux appelés photophores, qu'il utilise comme forme de camouflage et de communication."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le processus par lequel l'océan absorbe le dioxyde de carbone de l'atmosphère ?",
            "TrueAnswer": "Acidification des océans",
            "FalseAnswer": [
              "Réchauffement des océans",
              "Eutrophisation des océans",
              "Salinisation des océans"
            ],
            "Explanation": "L'acidification des océans peut avoir des effets néfastes sur les organismes formant des coquilles et sur les récifs coralliens, et ainsi affecter l'ensemble de la chaîne alimentaire marine."
          },
          {
            "Question": "Quel mammifère marin est surnommé la 'vache de mer' ?",
            "TrueAnswer": "Lamantin",
            "FalseAnswer": [
              "Béluga",
              "Dauphin",
              "Orque"
            ],
            "Explanation": "Les lamantins sont des mammifères marins herbivores qui habitent les zones côtières peu profondes et marécageuses ainsi que les rivières des Caraïbes et du golfe du Mexique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du plus grand poisson de l'océan ?",
            "TrueAnswer": "Requin-baleine",
            "FalseAnswer": [
              "Grand requin blanc",
              "Requin-mako",
              "Requin-tigre"
            ],
            "Explanation": "Les requins-baleines sont des filtreurs et ne représentent pas de danger pour les humains. Ce sont les plus grands poissons connus, pouvant atteindre plus de 40 pieds de long."
          },
          {
            "Question": "Quel reptile marin est connu pour son long voyage migratoire pour pondre des œufs ?",
            "TrueAnswer": "Tortue de mer",
            "FalseAnswer": [
              "Crocodile d'eau salée",
              "Iguane marin",
              "Dragon de Komodo"
            ],
            "Explanation": "Les tortues marines femelles reviennent sur la même plage où elles sont nées pour pondre leurs œufs, parfois en parcourant des milliers de kilomètres."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand animal de la Terre, que l'on trouve dans l'océan ?",
            "TrueAnswer": "Baleine bleue",
            "FalseAnswer": [
              "Cachalot",
              "Orque",
              "Baleine à bosse"
            ],
            "Explanation": "La baleine bleue détient le titre du plus grand animal de la planète, certaines atteignant des longueurs de plus de 100 pieds et pesant plus de 200 tonnes."
          },
          {
            "Question": "Quel organisme marin est connu pour construire des récifs coralliens ?",
            "TrueAnswer": "Polypes de corail",
            "FalseAnswer": [
              "Anémones de mer",
              "Méduses",
              "Éponges"
            ],
            "Explanation": "Les polypes de corail jouent un rôle crucial dans la construction et l'entretien des récifs coralliens, qui sont parmi les écosystèmes les plus diversifiés et productifs de la planète."
          },
          {
            "Question": "Quel est le phénomène où l'eau chaude déplace l'eau plus fraîche et riche en éléments nutritifs, affectant la vie marine ?",
            "TrueAnswer": "El Niño",
            "FalseAnswer": [
              "La Niña",
              "Thermocline",
              "Halocline"
            ],
            "Explanation": "Pendant les phénomènes El Niño, les changements de température de la surface de la mer peuvent avoir des effets généralisés sur les schémas climatiques, les écosystèmes marins et les pêcheries."
          },
          {
            "Question": "Quelle créature marine a la capacité de changer de couleur pour se camoufler et communiquer ?",
            "TrueAnswer": "Sépia",
            "FalseAnswer": [
              "Poulpe",
              "Calmar",
              "Nautile"
            ],
            "Explanation": "Les seiches possèdent des cellules spécialisées appelées chromatophores qui leur permettent de changer rapidement de couleur et de motif, se fondant dans leur environnement et communiquant avec d'autres seiches."
          },
          {
            "Question": "Quelle espèce marine est cruciale pour maintenir l'équilibre dans l'écosystème marin grâce à la filtration ?",
            "TrueAnswer": "Huîtres",
            "FalseAnswer": [
              "Holothuries",
              "Oursins",
              "Crabes"
            ],
            "Explanation": "Les huîtres jouent un rôle vital dans les écosystèmes marins en filtrant l'eau, en éliminant les excès de nutriments et en fournissant un habitat pour d'autres espèces."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme collectif pour les organismes flottants microscopiques qui sont à la base de la chaîne alimentaire marine ?",
            "TrueAnswer": "Plancton",
            "FalseAnswer": [
              "Necton",
              "Benthos",
              "Neuston"
            ],
            "Explanation": "Le plancton comprend à la fois des plantes (phytoplancton) et des animaux (zooplancton) qui dérivent avec les courants océaniques, servant de nourriture à un large éventail d'organismes marins."
          },
          {
            "Question": "Quel animal marin est connu pour former des relations symbiotiques avec les poissons-clowns dans les anémones de mer ?",
            "TrueAnswer": "Poisson-clown",
            "FalseAnswer": [
              "Demoiselle",
              "Chirurgien",
              "Papillon de mer"
            ],
            "Explanation": "Les poissons-clowns sont protégés par les tentacules urticants des anémones de mer et, en retour, défendent l'anémone contre les prédateurs, formant ainsi une relation mutuellement bénéfique."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le processus par lequel de minuscules organismes marins transforment la lumière du soleil et le dioxyde de carbone en énergie ?",
            "TrueAnswer": "Photosynthèse",
            "FalseAnswer": [
              "Chimiosynthèse",
              "Respiration",
              "Décomposition"
            ],
            "Explanation": "La photosynthèse est effectuée par le phytoplancton et d'autres plantes marines, constituant la base de la chaîne alimentaire marine et produisant une partie substantielle de l'oxygène de la Terre."
          },
          {
            "Question": "Quel arthropode marin est connu pour son exosquelette complexe et multicolore ?",
            "TrueAnswer": "Crevette-mante",
            "FalseAnswer": [
              "Bernard-l'ermite",
              "Homard",
              "Crabe"
            ],
            "Explanation": "Les crevettes-mantes ont une vision remarquable et possèdent l'un des systèmes visuels les plus complexes de tous les animaux, capable de percevoir les couleurs et la lumière polarisée."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle la chaîne de montagnes sous-marine qui s'étend à travers tous les océans du monde ?",
            "TrueAnswer": "Dorsale médio-océanique",
            "FalseAnswer": [
              "Fosse",
              "Mont sous-marin",
              "Plaine abyssale"
            ],
            "Explanation": "La dorsale médio-océanique est un système montagneux sous-marin continu formé par la tectonique des plaques, avec une immense activité volcanique et des sources hydrothermales soutenant des écosystèmes uniques."
          },
          {
            "Question": "Quels invertébrés marins libèrent de la lumière bioluminescente en réponse à des perturbations ?",
            "TrueAnswer": "Ctenophore",
            "FalseAnswer": [
              "Étoile de mer",
              "Limace de mer",
              "Oursin"
            ],
            "Explanation": "Les cténophores émettent un spectacle éblouissant de lumière lorsqu'ils sont dérangés, une forme de défense et de communication dans les profondeurs sombres de l'océan."
          },
          {
            "Question": "Quel est le type de mammifère marin le plus abondant que l'on trouve en Antarctique ?",
            "TrueAnswer": "Krill",
            "FalseAnswer": [
              "Phoque",
              "Penguin",
              "Baleine"
            ],
            "Explanation": "Les krills sont de petits crustacés qui constituent un élément crucial du réseau trophique antarctique et sont une source alimentaire principale pour de nombreux animaux marins, y compris les baleines et les phoques."
          },
          {
            "Question": "Quel phénomène marin se caractérise par une augmentation rapide des algues conduisant à une diminution de l'oxygène ?",
            "TrueAnswer": "Floraison algale nuisible",
            "FalseAnswer": [
              "Bleuissement des coraux",
              "Marée rouge",
              "Acidification des océans"
            ],
            "Explanation": "Les floraisons algales nuisibles, ou FAN, peuvent avoir des effets néfastes sur la vie marine et la santé humaine, impactant les pêcheries et les écosystèmes côtiers."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}